# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# scilenso <scilenso@gmail.com>, 2014
# scilenso <scilenso@gmail.com>, 2012
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Aria Maestosa\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2014-08-12 20:06-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2014-08-13 00:17+0000\n"
"Last-Translator: Auria <auria.mg@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (China) (GB2312) (http://www.transifex.com/projects/p/ariamaestosa/language/zh_CN.GB2312/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN.GB2312\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: Src/Renderers/wxImage.cpp:53
msgid "Failed to load "
msgstr "无法加载"

#: Src/Renderers/GLImage.cpp:52 Src/Renderers/GLImage.cpp:64
#: Src/Renderers/GLImage.cpp:77 Src/Renderers/GLImage.cpp:87
#: Src/Renderers/GLImage.cpp:108 Src/Renderers/GLImage.cpp:194
msgid "Failed to load resource image"
msgstr "无法加载源镜像"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/Record.cpp:32
msgid "record from MIDI instrument"
msgstr "从MIDI设备录入"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/InsertEmptyMeasures.cpp:35
msgid "insert measures"
msgstr "插入小节"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/DeleteSelected.cpp:40
msgid "delete note(s)"
msgstr "删除音符"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/DeleteControllerEvent.cpp:40
msgid "delete controller event"
msgstr "删除控制器事件"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ShiftFrets.cpp:28 Src/Actions/NumberPressed.cpp:29
msgid "change note fret"
msgstr "改变音符所在品"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/DeleteTrack.cpp:32
msgid "delete track"
msgstr "删除音轨"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/SetNoteVolume.cpp:27
msgid "change note(s) volume"
msgstr "改变音符音量"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ShiftString.cpp:27
msgid "string change"
msgstr "横行变化"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/Duplicate.cpp:43
msgid "duplicate"
msgstr "副本"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ResizeNotes.cpp:31
msgid "resize note(s)"
msgstr "调整音符"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/SetTrackVolume.cpp:27
msgid "change track volume"
msgstr "改变音轨音量"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/AddControllerSlide.cpp:33
msgid "add control slide"
msgstr "添加控制滑块"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/SetAccidentalSign.cpp:34
msgid "accidental change"
msgstr "临时变音"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/RearrangeNotes.cpp:29
msgid "rearrange notes"
msgstr "重新排列音符"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/RemoveOverlapping.cpp:31
msgid "remove overlapping notes"
msgstr "移除重叠的音符"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/SnapNotesToGrid.cpp:28
msgid "snap notes to grid"
msgstr "将音符对齐至网格"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/Paste.cpp:42
msgid "paste"
msgstr "粘贴"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/MoveNotes.cpp:38
msgid "move note(s)"
msgstr "移动音符"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/AddTrack.cpp:37
msgid "add track"
msgstr "添加音轨"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ShiftBySemiTone.cpp:30
msgid "change pitch"
msgstr "改变音调"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/UpdateGuitarTuning.cpp:29
msgid "change guitar tuning"
msgstr "改变吉他调谐"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ScaleSong.cpp:30
msgid "scale song"
msgstr "缩放歌曲"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/AddNote.cpp:39
msgid "add note"
msgstr "添加音符"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/AddTextEvent.cpp:31
msgid "text change"
msgstr ""

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/AddControlEvent.cpp:32
msgid "add control event"
msgstr "添加控制事件"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/DuplicateMeasures.cpp:37
msgid "duplicate measures"
msgstr "复制小节"

#. I18N: (undoable) action name
#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/Actions/ScrollNotesIntoView.cpp:37 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:199
msgid "Scroll notes into view"
msgstr ""

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/ScaleTrack.cpp:30
msgid "scale note(s)"
msgstr "缩放音符"

#. I18N: (undoable) action name
#: Src/Actions/RemoveMeasures.cpp:38
msgid "remove measure(s)"
msgstr "移除小节"

#: Src/Dialogs/WaitWindow.cpp:69
msgid "Please wait..."
msgstr "请稍等…"

#. I18N: - title of the copyright/info dialog
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:85
msgid "Song Properties"
msgstr "歌曲属性"

#. I18N: - title of the copyright/info dialog
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:96
msgid "Song name"
msgstr "歌曲名称"

#. I18N: - title of the copyright/info dialog
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:105
msgid "Copyright"
msgstr "版权"

#. I18N: - default key signature
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:113
msgid "Default key signature"
msgstr "默认key升降记号"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:119
msgid "None"
msgstr "无"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:120
msgid "Sharps"
msgstr "升半音"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:121
msgid "Flats"
msgstr "降半音"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:124
msgid "Symbols"
msgstr "符号"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:148
msgid "Tempo"
msgstr "速度"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:157 Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:139
msgid "Time Signature"
msgstr "拍号"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:169
#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:203
msgid "Song duration :"
msgstr "歌曲长度："

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:174
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:163 Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:103
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:726 Src/Dialogs/Preferences.cpp:382
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:167 Src/Dialogs/TuningDialog.cpp:54
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:152 Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:230
#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:545 Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:181
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:179
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:164 Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:729
#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:383 Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:169
#: Src/Dialogs/TuningDialog.cpp:57 Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:148
#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:233
#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:546
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:348 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:95
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:110 Src/Midi/Note.h:102 Src/Midi/Note.h:118
msgid "C"
msgstr "C"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:348 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:95
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:101 Src/Midi/Note.h:99 Src/Midi/Note.h:115
msgid "A"
msgstr "A"

#: Src/Dialogs/SongPropertiesDialog.cpp:373
#, c-format
msgid "%s Major - %s minor"
msgstr "%s 大调 - %s 小调"

#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:38
msgid "Custom Key Editor"
msgstr "自定义key编辑器"

#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:52
msgid "Select which notes should be part of the custom key"
msgstr "从音符中选出自定义key的部分"

#. I18N: in custom key editor, this is the option to edit notes on a single
#. octave
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:97
msgid "All Octaves are Similar"
msgstr "所有八度类似"

#. I18N: in custom key editor, this is the option to edit all octaves
#. independently
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:144
msgid "All Octaves are Independent"
msgstr "所有八度均为独立"

#. I18N: in custom key editor
#. wxButton* copySettingsBtn = new wxButton( pane, wxID_COPY, _("Copy settings
#. from another track...") );
#. over_sizer->Add(copySettingsBtn, 0, wxALL, 5);
#. I18N: in the key editor
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:153
msgid "* Checked notes are included in the key"
msgstr ""

#. I18N: in the key editor
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:155
msgid "* \"Half-checked\" notes are included as accidentals"
msgstr ""

#. I18N: in the key editor
#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:157
msgid ""
"* Unchecked notes are excluded (for instance, they could be unplayable on "
"your instrument)"
msgstr ""

#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:165
msgid "Save as preset..."
msgstr "存为预设定…"

#: Src/Dialogs/CustomKeyDialog.cpp:264
msgid "Enter the name of the preset"
msgstr "输入预设定名称"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:46
msgid "Keyroll Printing Options"
msgstr "滚动钢琴键盘视图打印选项"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:57
msgid "Size of a beat : "
msgstr "一个节拍的大小："

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:65
msgid "Vertical margin between notes : "
msgstr "音符间的垂直间距："

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:75
msgid "Colors"
msgstr "色彩"

#. I18N: keyroll printing option
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:100
msgid "Compact (print only key notes)"
msgstr "紧凑型(只打印关键音符)"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:194
msgid ""
"Keyroll tracks and tablature/score tracks cannot be mixed in the same "
"printout"
msgstr "滚动钢琴键盘音轨和六线谱/五线谱音轨不能同时混合打印"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:199
msgid "No printable track selected"
msgstr "没有选择可打印的音轨"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:236
msgid "Calculating print layout..."
msgstr "计算打印布局…"

#. I18N: - %s is the name of the track
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:247
#, c-format
msgid ""
"Track '%s' could not be printed, since its current\n"
"view (editor) does not support printing."
msgstr "曲目 '%s' 无法被打印，因为其当前\n视图(编辑器)不支持打印。"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:275
msgid "An error occurred during printing."
msgstr "打印时出错。"

#. I18N: - title of the notation-print dialog
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:511
msgid "Print musical notation"
msgstr "打印乐谱"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:523
msgid "An error occurred while preparing to print."
msgstr "准备打印时出现一个错误。"

#. I18N: - in print setup dialog.
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:541
msgid "Print..."
msgstr "打印…"

#. I18N: - in print setup dialog.
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:544
msgid "Current track only"
msgstr "仅当前音轨"

#. I18N: - in print setup dialog.
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:549
msgid "This list of tracks"
msgstr "以下列表中的音轨"

#. I18N: in printing dialog
#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:656
msgid "Omit instruments that play nothing on the current line"
msgstr "省略对当前行没有影响的乐器"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:658
msgid ""
"If some instrument plays nothing during a long part of the song, checking "
"this option can make the printed score tighter by eliminating empty lines"
msgstr "如有一些乐器在歌曲的很长一部分都并不演奏，选择此选项可消除空白行以使打印出来的乐谱更紧凑"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:672
msgid "Page Setup"
msgstr "页面设置"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:678
msgid "Paper :"
msgstr "纸张："

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:686
msgid "Edit Page Setup"
msgstr "编辑页面设置"

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:692
msgid "Margins :"
msgstr "页边距："

#: Src/Dialogs/PrintSetupDialog.cpp:700
msgid "Margins"
msgstr "页边距"

#. I18N: - title of the preferences dialog
#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:246 Src/GUI/MainPane.cpp:150
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:258
msgid "Aria Maestosa"
msgstr "Aria Maestosa"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:259
msgid "Sound input/output"
msgstr "声音输入/输出"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:260
msgid "Edition"
msgstr "版本"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:351
msgid "Browse..."
msgstr "浏览…"

#. I18N: - in the preferences dialog
#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:390
msgid "Changes will take effect next time you open the application."
msgstr "更改会在下次启动应用时生效。"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:444
msgid "You will need to restart Aria Maestosa for changes to be effective."
msgstr "您需要重启Aria Maestosa以使更改生效。"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:467 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:739
#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:587
msgid "Select file"
msgstr "选择文件"

#: Src/Dialogs/Preferences.cpp:468 Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:588
msgid "Sound Font"
msgstr "Sound Font"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:33
msgid "Presets"
msgstr "预设置"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:60
msgid "Duplicate"
msgstr "副本"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:62 Src/Editors/ControllerEditor.cpp:944
#: Src/Editors/ControllerEditor.cpp:983
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:66 Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:111
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1396
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#. I18N: when duplicating a preset
#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:97
msgid "Enter the name of the duplicate"
msgstr "输入副本的名称"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:117
msgid "Are you sure you want to delete this preset? This cannot be undone."
msgstr "您确定要删除这个预设置项吗？删除后将不能取消。"

#: Src/Dialogs/PresetEditor.cpp:118 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:711
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:774 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:813
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1051 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1170
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1254 Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:291
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#. I18N: - title of the custom note select dialog
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:63
msgid "Select notes..."
msgstr "选择音符…"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:74
msgid "Select notes that..."
msgstr "选择这些音符…"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:79
msgid "have the same pitch"
msgstr "有相同音调"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:91
msgid "have a similar volume"
msgstr "有相似音量"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:110
msgid "are on the same string"
msgstr "在同一弦"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:115
msgid "have the same fret"
msgstr "在同一品"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:126
msgid "have a similar duration"
msgstr "有相似的音长"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:143
msgid "are located in measures "
msgstr "位于小节"

#. I18N: - in custom note select dialog. full context :\n\n Select notes
#. that...\n\n* have the same pitch\n* have a similar volume *
#. I18N: - * are on the same string * have the same fret * have a similar
#. duration * are located in measures ... to ...
#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:152
msgid " to "
msgstr "至"

#: Src/Dialogs/CustomNoteSelectDialog.cpp:271
msgid "Illegal values"
msgstr "不合法的值"

#: Src/Dialogs/TuningDialog.cpp:42
msgid "Custom Tuning Editor"
msgstr "自定义调整编辑器"

#. I18N: - title of the scale dialog
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:70
msgid "Scale"
msgstr "按比例缩放调整"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "Scale notes in...\n\n*
#. selection\n* track\n* song"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:111
msgid "Scale notes in..."
msgstr "要调整的音符是…"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "Scale notes in...\n\n*
#. selection\n* track\n* song"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:115
msgid "selection"
msgstr "当前选择的"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "Scale notes in...\n\n*
#. selection\n* track\n* song"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:120
msgid "track"
msgstr "当前音轨的"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "Scale notes in...\n\n*
#. selection\n* track\n* song"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:124
msgid "song"
msgstr "当前歌曲的"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "relative to...\n\n* first
#. affected note\n* song beginning"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:130
msgid "relative to..."
msgstr "以何为基准…"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "relative to...\n\n* first
#. affected note\n* song beginning"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:134
msgid "first affected note"
msgstr "所选音符中的头一个"

#. I18N: - in the scale dialog. full context : "relative to...\n\n* first
#. affected note\n* song beginning"
#: Src/Dialogs/ScaleDialog.cpp:139
msgid "song beginning"
msgstr "歌曲开头"

#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:130
#, c-format
msgid "Track '%s' Properties"
msgstr "音轨 '%s' 属性"

#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:157
msgid "Track Background"
msgstr "音轨背景"

#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:182
msgid "Check all"
msgstr "选择所有"

#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:183
msgid "Uncheck all"
msgstr "所有都不选"

#: Src/Dialogs/TrackPropertiesDialog.cpp:205
msgid "Default volume for new notes"
msgstr "新音符的默认音量"

#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:47
msgid "About Aria Maestosa"
msgstr "关于Aria Maestosa"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:59
#, c-format
msgid "version %s"
msgstr "版本 %s"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:62
msgid "Thanks to:"
msgstr "感谢："

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:64
#, c-format
msgid ""
"Ergonis Software and %s for making EasyBeat,\n"
"\ta great app that inspired Aria (www.ergonis.com)."
msgstr ""

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:66
msgid "J.D. Koftinoff Software for the jdksmidi library"
msgstr "J.D. Koftinoff Software for the jdksmidi library"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:68
msgid "The irrXML team for their XML parser"
msgstr "The irrXML team for their XML parser"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:70
msgid "The wxWidgets team"
msgstr "wxWidgets团队"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:72
msgid "The Tango icon set"
msgstr "Tango图标设置"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:74
msgid "Windows port by Alexis Archambault"
msgstr "Windows端口由Alexis Archambault"

#. I18N: - in about dialog
#: Src/Dialogs/AboutDialog.cpp:76
msgid "Translations:"
msgstr "翻译："

#: Src/GUI/MainPane.cpp:147
msgid "Create a new sequence"
msgstr "创建一个新序列"

#: Src/GUI/MainPane.cpp:148
msgid "Open a saved sequence"
msgstr "打开一个已保存的序列"

#: Src/GUI/MainPane.cpp:149
msgid "Import a MIDI file"
msgstr "导入一个MIDI文件"

#: Src/GUI/MainPane.cpp:151
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: Src/GUI/MainPane.cpp:152
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#. I18N: to hide the panel that is shown when a file could not be imported
#. successfully
#: Src/GUI/MainFrame.cpp:473
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:653
msgid "Record"
msgstr "记录"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:654
msgid "Play"
msgstr "播放"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:656
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:660
msgid "Loop"
msgstr "循环"

#. I18N: song length (number of measures)
#: Src/GUI/MainFrame.cpp:677
msgid "Length"
msgstr "长度"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:692
msgid ""
"This is the initial tempo of the song, see the Controller Editor for tempo "
"variations"
msgstr ""

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:693
msgid "Initial tempo"
msgstr ""

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:705
msgid "Time Sig"
msgstr "拍号"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:713
msgid "Start"
msgstr "开始"

#. I18N: loop end
#: Src/GUI/MainFrame.cpp:722 Src/GUI/MainFrame.cpp:1108
msgid "End"
msgstr ""

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:740
msgid "Zoom"
msgstr "缩放"

#. I18N: tool selection tip
#: Src/GUI/MainFrame.cpp:780
msgid ""
"Tool 1 : Draw notes\n"
"Tool 2 : Click to add notes"
msgstr ""

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:781 Src/GUI/MainFrame.cpp:783
msgid "Tool"
msgstr "工具"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1044 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:351
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:354 Src/PreferencesData.cpp:334
msgid "No MIDI input"
msgstr "无MIDI输入设备"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1046
msgid "Please select an input port from the 'input' menu before recording"
msgstr "在录制以前请先从‘输入’菜单选择一个输入端口"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1839
#, c-format
msgid ""
"You have unsaved changes in sequence '%s'. Do you want to save them before "
"proceeding?"
msgstr "您在序列 '%s' 中有未保存的更改。您想在继续下一步前保存它们吗？"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1841
msgid "Selecting 'Yes' will save your document before closing"
msgstr "选择“是”将会在关闭之前保存您的文档"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1842
msgid "Selecting 'No' will discard unsaved changes"
msgstr "选择“否”将会丢弃未保存的更改"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1843
msgid "Selecting 'Cancel' will cancel exiting the application"
msgstr "选择“取消”将会返回本程序"

#. I18N: title of dialog shown when exiting without saving
#: Src/GUI/MainFrame.cpp:1848
msgid "Unsaved changes in sequence"
msgstr "序列中未保存的更改"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2020
msgid "Unknown file type: "
msgstr "未知的文件类型："

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2047 Src/GUI/MainFrame.cpp:2175
msgid "Sorry, loading .aria file failed."
msgstr "抱歉，加载.aria文件失败。"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2090
msgid "Please wait while midi file is loading."
msgstr "加载midi文件，请稍等。"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2097 Src/GUI/MainFrame.cpp:2186
msgid "Sorry, loading midi file failed."
msgstr "抱歉，加载midi文件失败。"

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2121
msgid ""
"Loading the MIDI file completed successfully, but with the following "
"warnings (the song may not sound as intended) :"
msgstr "加载MIDI文件成功完成，但预先通知如下（歌曲可能听起来跟预计的不同）："

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2304
msgid ""
"A new version of Aria Maestosa is now available! Visit the following link to"
" download it :"
msgstr "Aria Maestosa的一个新版本现在可用！访问以下链接下载："

#: Src/GUI/MainFrame.cpp:2315
msgid "An error occurred"
msgstr "出错了"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:71
msgid "Remove selected measures"
msgstr "移除选择的小节"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:72
msgid "Duplicate selected measures"
msgstr "复制选中的小节"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:98
msgid "Do you really want to remove selected measures?"
msgstr "您真的要移除所选的小节吗？"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:150
msgid "Insert measures"
msgstr "插入小节"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:152
msgid "Remove time sig change"
msgstr "移除拍号更改"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:153
msgid "Set playback start here"
msgstr ""

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:154
msgid "Set loop end here"
msgstr ""

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:160
#, c-format
msgid "Insert empty measures between measures %i and %i"
msgstr "在小节 %i 和 %i 间插入空白小节"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:162
msgid "Amount: "
msgstr "合计："

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:186
msgid "Do you really want to remove this time sig change?"
msgstr "您真的想移除这个拍号更改吗？"

#: Src/GUI/MeasureBar.cpp:192
msgid "You can't remove the first time signature change."
msgstr "您无法移除第一次签名更改。"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:84
msgid "&New"
msgstr "新建"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:89
msgid "&Open..."
msgstr "打开"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:95
msgid "&Recent Files"
msgstr "最近文档"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:100
msgid "&Save"
msgstr "保存"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:104
msgid "Save &As..."
msgstr "另存为…"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:110
msgid "&Reload"
msgstr "重新载入"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:114
msgid "&Close"
msgstr "关闭"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:118
msgid "Song Propert&ies..."
msgstr "歌曲属性"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:122
msgid "&Print..."
msgstr "打印…"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:129
msgid "I&mport Midi File..."
msgstr "导入Midi文件…"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:132
msgid "&Export to Midi..."
msgstr "导出Midi…"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:139
msgid "E&xport to Audio..."
msgstr "导出音频…"

#. I18N: menu item in the "file" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:144
msgid "&Quit"
msgstr "退出"

#. I18N: name of a menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:150
msgid "&File"
msgstr "文件"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:156
msgid "&Undo"
msgstr "取消"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:163
msgid "&Copy"
msgstr "复制"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:168
msgid "&Paste"
msgstr "粘贴"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:173
msgid "Paste at Mouse Cu&rsor"
msgstr "粘贴至鼠标处"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:177
msgid "Select &All"
msgstr "选择所有"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:180
msgid "Select &None"
msgstr "取消选择"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:183
msgid "Select N&otes..."
msgstr "选择音符…"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:187
msgid "Snap Notes to &Grid"
msgstr "将音符对齐至网格"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:190
msgid "&Scale..."
msgstr "缩放…"

#. I18N: menu item in the "edit" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:192
msgid "Remove O&verlapping Notes"
msgstr "移除重叠的音符"

#. I18N: name of a menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:204
msgid "&Edit"
msgstr "编辑"

#. I18N: menu item in the "track" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:214
msgid "&Add Track"
msgstr "添加音轨"

#. I18N: menu item in the "track" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:217
msgid "&Duplicate Track Settings"
msgstr "重复轨道设置"

#. I18N: menu item in the "track" menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:220
msgid "&Delete Track"
msgstr "删除音轨"

#. I18N: - in the track menu, allows choosing the properties of a track
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:224
msgid "&Properties..."
msgstr "属性…"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:227
msgid "&Tracks"
msgstr "音轨"

#. I18N: In the playback menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:233
msgid "&Play / Pause"
msgstr "播放/暂停"

#. I18N: In the playback menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:236
msgid "&Stop"
msgstr "停止"

#. I18N: In the playback menu
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:238
msgid "&Record"
msgstr "录制"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:241
msgid "&Playback"
msgstr "播放"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:246
msgid "&Follow Playback"
msgstr "跟随播放"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:250
msgid "E&xpanded time sig management"
msgstr "扩展拍号管理"

#. I18N: - the channel setting. full context : Channel management\n\n*
#. Automatic\n* Manual
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:258
msgid "&Channel management"
msgstr "通道管理"

#. I18N: - the channel setting. full context : Channel management\n\n*
#. Automatic\n* Manual
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:260
msgid "&Automatic"
msgstr "自动"

#. I18N: - the channel setting. full context : Channel management\n\n*
#. Automatic\n* Manual
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:263
msgid "&Manual"
msgstr "手动"

#. I18N: - the note playback setting. full context :\n\nPlay during edit\n\n*
#. Always\n* On note change\n* Never
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:269
msgid "Play during &edit"
msgstr "编辑时播放"

#. I18N: - the note playback setting. full context :\n\nPlay during edit\n\n*
#. Always\n* On note change\n* Never
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:271
msgid "&Always"
msgstr "总是"

#. I18N: - the note playback setting. full context :\n\nPlay during edit\n\n*
#. Always\n* On note change\n* Never
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:274
msgid "On note &change"
msgstr "音符改变时"

#. I18N: - the note playback setting. full context :\n\nPlay during edit\n\n*
#. Always\n* On note change\n* Never
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:277
msgid "&Never"
msgstr "永不"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:281
msgid "Play with &Metronome"
msgstr "与节拍器一起播放"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:285
msgid "&Playthrough when recording"
msgstr "记录时仍然播放"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:289
msgid "&Preferences..."
msgstr "首选项…"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:300
msgid "&Settings"
msgstr "设置"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:311 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1308
msgid "No MIDI Output Available"
msgstr "MIDI输出不可用"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:340
msgid "&Output"
msgstr "输出"

#. I18N: menu where the MIDI input source is selected
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:370
msgid "&Input"
msgstr "输入"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:376
msgid "&About Aria Maestosa"
msgstr "关于Aria Maestosa"

#. I18N: - in help menu - see the help files
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:378
msgid "User's &Manual"
msgstr "用户手册"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:384
msgid "&Help"
msgstr "帮助"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:529
#, c-format
msgid "&Undo %s"
msgstr "取消 %s"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:540
msgid "Can't Undo"
msgstr "无法取消"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:657
msgid "The file no longer exists on disk. Do you want to save it anyway?"
msgstr "文件在磁盘上不再存在，您希望无论如何保存它吗？"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:657
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:700 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:763
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:803
msgid "Select destination file"
msgstr "选择目标文件"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:701 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:740
msgid "Aria Maestosa file"
msgstr "Aria Maestosa 文件"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:710 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:774
#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:813
msgid "The file already exists. Do you wish to overwrite it?"
msgstr "文件已存在，您希望覆盖它吗？"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:750
msgid "Select midi file"
msgstr "选择midi文件"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:751 Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:764
msgid "Midi file"
msgstr "Midi文件"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:787
msgid "Sorry, failed to export midi file."
msgstr "抱歉，导出midi文件失败。"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:825
msgid ""
"Please wait while audio file is being generated.\n"
"\n"
"Depending on the length of your file,\n"
"this can take several minutes."
msgstr "音频文件生成，请稍等。\n取决于您的文件长度。\n这可能需要几分钟。"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1047
msgid "You may not delete the last track"
msgstr "您不能删除最后一个音轨"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1051
msgid "Do you really want to delete this track?"
msgstr "您真的要删除这条音轨吗？"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1169
msgid ""
"If multiple tracks play on the same channel, they will be merged.\n"
"This cannot be undone.\n"
"\n"
"Do you really want to continue?"
msgstr "如果有多条音轨使用相同的通道，它们将会被合并。\n这个操作无法取消。\n您确定要继续吗？"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1253 Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:290
msgid ""
"Are you sure you want to go back to having a single time signature? Any time"
" sig events you may have added will be lost. This cannot be undone."
msgstr "您确定要重新使用唯一拍号吗？之前您可能添加的任何拍号都将丢失。这个操作无法取消。"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1382
msgid "Manual"
msgstr "手动"

#: Src/GUI/MainFrameMenuBar.cpp:1576
msgid "Clear List"
msgstr "清除列表"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:419
msgid "Track volume"
msgstr "音轨音量"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:423
msgid "Mute"
msgstr "无声"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:427
msgid "Solo"
msgstr "独奏"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:433
msgid "Maximize track"
msgstr ""

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:437
msgid "Dock track"
msgstr ""

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:459 Src/Editors/ScoreEditor.h:285
msgid "Score Editor"
msgstr "乐谱编辑器"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:463 Src/Editors/KeyboardEditor.h:88
msgid "Keyboard Editor"
msgstr "键盘编辑器"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:467 Src/Editors/GuitarEditor.h:63
msgid "Tablature Editor"
msgstr "乐谱编辑器"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:471 Src/Editors/DrumEditor.h:103
msgid "Drum Editor"
msgstr "鼓编辑器"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:475 Src/Editors/ControllerEditor.h:171
msgid "Controller Editor"
msgstr "控制器编辑器"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:779
msgid "Choose a new track title."
msgstr "选择新的音轨标题。"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:836
msgid "Enter the ID of the channel this track should play in"
msgstr "输入该音轨要使用的通道ID"

#: Src/GUI/GraphicalTrack.cpp:838
msgid "Channel choice"
msgstr "通道选择"

#: Src/Midi/CommonMidiUtils.cpp:435 Src/Midi/CommonMidiUtils.cpp:460
msgid ""
"WARNING: this song has too many\n"
"channels, expect unpredictable output"
msgstr "警告：这首歌曲有过多的通道，会出现无法预测的输出"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:29
msgid "Acoustic Grand Piano"
msgstr "大钢琴（声学钢琴）"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:30
msgid "Bright Acoustic Piano"
msgstr "明亮的钢琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:31
msgid "Electric Grand Piano"
msgstr "电钢琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:32
msgid "Honky-Tonk Piano"
msgstr "酒吧钢琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:33
msgid "Electric Piano 1"
msgstr "电钢琴1"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:34
msgid "Electric Piano 2"
msgstr "电钢琴2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:35
msgid "Harpsichord"
msgstr "羽管钢琴（拨弦古钢琴）"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:36
msgid "Clavinet"
msgstr "击弦古钢琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:37
msgid "Celesta"
msgstr "钢片琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:38
msgid "Glockenspiel"
msgstr "钟琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:39
msgid "Music Box"
msgstr "八音盒"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:40
msgid "Vibraphone"
msgstr "颤音琴（电颤琴）"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:41
msgid "Marimba"
msgstr "马林巴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:42
msgid "Xylophone"
msgstr "木琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:43
msgid "Tubular Bells"
msgstr "管钟"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:44
msgid "Dulcimer"
msgstr "大扬琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:45
msgid "Drawbar Organ"
msgstr "击杆风琴 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:46
msgid "Percussive Organ"
msgstr "打击型风琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:47
msgid "Rock Organ"
msgstr "摇滚风琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:48
msgid "Church Organ"
msgstr "管风琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:49
msgid "Reed Organ"
msgstr "簧风琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:50
msgid "Accordion"
msgstr "手风琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:51
msgid "Harmonica"
msgstr "口琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:52
msgid "Tango Accordion"
msgstr "探戈手风琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:53
msgid "Nylon String Guitar"
msgstr "尼龙弦吉他"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:54
msgid "Steel String Guitar"
msgstr "钢弦吉他"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:55
msgid "Jazz Guitar"
msgstr "爵士乐电吉他"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:56
msgid "Clean Electric Guitar"
msgstr "清音电吉他"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:57
msgid "Muted Electric Guitar"
msgstr "闷音电吉他"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:58
msgid "Overdrive Guitar"
msgstr "过载电吉他"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:59
msgid "Distortion Guitar"
msgstr "失真电吉他"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:60
msgid "Guitar Harmonics"
msgstr "吉他泛音"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:61
msgid "Acoustic Bass"
msgstr "原声贝司"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:62
msgid "Fingered Bass"
msgstr "指弹贝司"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:63
msgid "Picked Bass"
msgstr "拨片贝司"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:64
msgid "Fretless Bass"
msgstr "无品贝司"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:65
msgid "Slap Bass 1"
msgstr "击弦贝司1 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:66
msgid "Slap Bass 2"
msgstr "击弦贝司2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:67
msgid "Synth Bass 1"
msgstr "合成贝司1"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:68
msgid "Synth Bass 2"
msgstr "合成贝司2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:69
msgid "Violin"
msgstr "小提琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:70
msgid "Viola"
msgstr "中提琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:71
msgid "Cello"
msgstr "大提琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:72
msgid "Contrabass"
msgstr "低音提琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:73
msgid "Tremolo Strings"
msgstr "弦乐震音"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:74
msgid "Pizzicato Strings"
msgstr "弦乐拨奏 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:75
msgid "Orchestral Harp"
msgstr "竖琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:76
msgid "Timpani"
msgstr "定音鼓"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:77
msgid "String Ensemble 1"
msgstr "弦乐合奏1 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:78
msgid "String Ensemble 2"
msgstr "弦乐合奏2 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:79
msgid "Synth Strings 1"
msgstr "合成弦乐1 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:80
msgid "Synth Strings 2"
msgstr "合成弦乐2 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:81
msgid "Choir (ahh)"
msgstr "合唱(啊)音 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:82
msgid "Choir (ooh)"
msgstr "人声(嘟)音 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:83
msgid "Synth Voice"
msgstr "合成人声"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:84
msgid "Orchestral Hit"
msgstr "乐队打击乐"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:85
msgid "Trumpet"
msgstr "小号"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:86
msgid "Trombone"
msgstr "长号"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:87
msgid "Tuba"
msgstr "大号"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:88
msgid "Muted Trumpet"
msgstr "弱音小号 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:89
msgid "French Horn"
msgstr "圆号"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:90
msgid "Brass Section"
msgstr "铜管组 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:91
msgid "Synth Brass 1"
msgstr "合成铜管1"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:92
msgid "Synth Brass 2"
msgstr "合成铜管2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:93
msgid "Soprano Sax"
msgstr "高音萨克斯"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:94
msgid "Alto Sax"
msgstr "中音萨克斯"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:95
msgid "Tenor Sax"
msgstr "次中音萨克斯"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:96
msgid "Baritone Sax"
msgstr "上低音萨克斯"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:97
msgid "Oboe"
msgstr "双簧管"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:98
msgid "English Horn"
msgstr "英国管"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:99
msgid "Bassoon"
msgstr "大管"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:100
msgid "Clarinet"
msgstr "单簧管"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:101
msgid "Piccolo"
msgstr "短笛"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:102
msgid "Flute"
msgstr "长笛"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:103
msgid "Recorder"
msgstr "竖笛"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:104
msgid "Pan Flute"
msgstr "排笛"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:105
msgid "Blown Bottle"
msgstr "吹瓶口 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:106
msgid "Shakuachi"
msgstr "尺八"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:107
msgid "Whistle"
msgstr "口哨"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:108
msgid "Ocarina"
msgstr "洋埙"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:109
msgid "Square Wave"
msgstr "方波"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:110
msgid "Sawtooth wave"
msgstr "锯齿波"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:111
msgid "Caliope"
msgstr "汽笛风琴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:112
msgid "Chiff"
msgstr "吹管"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:113
msgid "Charang"
msgstr "吉他"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:114
msgid "Synth Voice 2"
msgstr "合成主音2"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:115
msgid "Fifths"
msgstr "五度"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:116
msgid "Bass and Lead"
msgstr "低音+主音"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:117
msgid "New Age"
msgstr "新时代"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:118
msgid "Warm"
msgstr "暖音"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:119
msgid "Polysynth"
msgstr "复合成"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:120
msgid "Choir"
msgstr "合唱"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:121 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:133
msgid "Bowed"
msgstr "弓弦"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:122
msgid "Metallic"
msgstr "金属"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:123
msgid "Halo"
msgstr "光环"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:124
msgid "Sweep"
msgstr "扫弦"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:125
msgid "Rain"
msgstr "雨"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:126
msgid "Sound Track"
msgstr "音轨"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:127
msgid "Crystal"
msgstr "水晶"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:128
msgid "Atmosphere"
msgstr "大气"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:129
msgid "Brightness"
msgstr "亮音"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:130
msgid "Goblins"
msgstr "小妖"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:131
msgid "Drops"
msgstr "水滴"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:132
msgid "Star Theme"
msgstr "星级主题"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:133
msgid "Sitar"
msgstr "锡塔尔"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:134
msgid "Banjo"
msgstr "班卓"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:135
msgid "Shamisen"
msgstr "三味线"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:136
msgid "Koto"
msgstr "筝"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:137
msgid "Kalimba"
msgstr "卡林巴 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:138
msgid "Bagpipe"
msgstr "风笛"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:139
msgid "Fiddle"
msgstr "古提琴 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:140
msgid "Shanai"
msgstr "唢呐"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:141
msgid "Tinkle Bell"
msgstr "铃铛 "

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:142
msgid "Agogo"
msgstr "拉丁打铃"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:143
msgid "Steel Drums"
msgstr "钢鼓"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:144
msgid "Woodblock"
msgstr "木块"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:145
msgid "Taiko Drum"
msgstr "太鼓"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:146
msgid "Melodic Drum"
msgstr "嗵鼓"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:147
msgid "Synth Drum"
msgstr "合成鼓"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:148
msgid "Reverse Cymbal"
msgstr "镲波形反转"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:149
msgid "Guitar Fret Noise"
msgstr "磨弦声"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:150
msgid "Breath Noise"
msgstr "呼吸声"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:151
msgid "Seashore"
msgstr "海浪声"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:152
msgid "Bird Tweet"
msgstr "鸟鸣声"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:153
msgid "Telephone Ring"
msgstr "电话铃声"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:154
msgid "Helicopter"
msgstr "直升机声"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:155
msgid "Applause"
msgstr "鼓掌声"

#: Src/Midi/InstrumentChoice.cpp:156
msgid "Gunshot"
msgstr "枪声"

#: Src/Midi/Track.cpp:94 Src/Midi/Track.cpp:892 Src/Midi/Track.cpp:1984
#: Src/Midi/Sequence.cpp:70 Src/Midi/Sequence.cpp:118
#: Src/Midi/Sequence.cpp:140 Src/IO/MidiFileReader.cpp:544
#: Src/Printing/AbstractPrintableSequence.cpp:39
#: Src/Printing/AbstractPrintableSequence.cpp:43
msgid "Untitled"
msgstr "无标题"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:30
msgid "Standard"
msgstr "标准"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:31
msgid "Room kit"
msgstr "房间套件"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:32
msgid "Power kit"
msgstr "动力套件"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:33
msgid "Electronic"
msgstr "电子"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:34
msgid "Analog"
msgstr "模拟"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:35
msgid "Jazz"
msgstr "爵士"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:36
msgid "Brush"
msgstr "Brush"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:37
msgid "Orchestral"
msgstr "管弦乐的"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:38
msgid "Special Effects"
msgstr "特别效果"

#: Src/Midi/DrumChoice.cpp:40
msgid "Invalid Drumkit"
msgstr "无效的鼓组"

#: Src/Midi/Players/Win/WinPlayer.cpp:300
#: Src/Midi/Players/Win/WinPlayer.cpp:331
#: Src/Midi/Players/Win/WinPlayer.cpp:335
msgid "Windows Software Synthesizer"
msgstr "Windows软件合成器"

#: Src/Midi/Players/Win/WinPlayer.cpp:362
msgid "Failed to initialize MIDI out device"
msgstr "MIDI输出设备初始化失败"

#: Src/Midi/Players/Mac/CoreMIDIOutput.cpp:189
msgid "Unknown MIDI port : "
msgstr "未知的MIDI端口"

#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:118
msgid "Sorry, an internal error occurred during export"
msgstr "很遗憾，输出时出现了内部错误"

#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:157
msgid ""
"Sorry, exporting to audio could not complete successfully. Please include "
"the following error code when reporting the issue :"
msgstr "很抱歉，输出到音频无法顺利完成。请在报告问题时包含以下错误代码："

#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:293
#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:297
#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:346
msgid "OSX Software Synthesizer"
msgstr "OSX软件合成器"

#: Src/Midi/Players/Mac/MacPlayerInterface.cpp:329
msgid "AIFF file"
msgstr "AIFF文件"

#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:772
#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:805
#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:823
#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:834
#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:844
msgid ""
"An error has occurred when connecting to the MIDI output device with "
"AudioUnit; audio playback may be unavailable"
msgstr "用AudioUnit连接到MIDI输出设备时出错，音频播放可能无法使用。"

#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:783
#: Src/Midi/Players/Mac/AudioUnitOutput.cpp:794
msgid "Sorry, failed to set custom soundfont."
msgstr "很抱歉，设置自定义soundfont失败。"

#: Src/Midi/Players/Example/ExamplePlayer.cpp:179
#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:443
msgid "WAV file"
msgstr "WAV文件"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPort.cpp:46
msgid "Failed to open ALSA port."
msgstr "打开ALSA端口失败。"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPort.cpp:172
msgid "No midi port found, no sound will be available."
msgstr "未发现midi端口，声音将不可用。"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPort.cpp:260
#, c-format
msgid "The selected ALSA device (%s) could not be opened."
msgstr "所选的ALSA设备 (%s) 无法打开。"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPort.cpp:442
msgid "Loading "
msgstr "载入中"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:257
msgid ""
"Failed to open ALSA device, sound will be unavailable (you can try selecting"
" another output device from the 'Output' menu)"
msgstr "打开ALSA设备失败，声音将不可用(您可以尝试在输出列表中选择其它输出设备)"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:505
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:514
msgid "Choose the MIDI engine to use to render the file"
msgstr "选择用来渲染文件的MIDI引擎"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:520
msgid "MIDI Engine"
msgstr "MIDI引擎"

#: Src/Midi/Players/Alsa/AlsaPlayer.cpp:527
msgid "Fluidsynth Soundfont"
msgstr "Fluidsynth Soundfont"

#: Src/Midi/Players/Jack/JackMidiManager.cpp:231
msgid "Jack"
msgstr "Jack"

#: Src/Midi/Players/NullDevice.cpp:65
msgid "No sound available"
msgstr "无可用声音"

#: Src/Midi/Players/PlatformMidiManager.cpp:65
msgid "Bad binary, no MIDI driver was compiled in!"
msgstr "错误的二进制文件，没有MIDI驱动被编译！"

#: Src/Midi/Players/PlatformMidiManager.cpp:285
msgid "Sorry, no MIDI input port is available"
msgstr "很抱歉，没有可用的MIDI输入端口"

#: Src/Midi/Players/PlatformMidiManager.cpp:313
#: Src/Midi/Players/PlatformMidiManager.cpp:332
msgid "Sorry, failed to open the selected MIDI input port"
msgstr "很抱歉，打开所选的MIDI端口时失败"

#: Src/Midi/Sequence.cpp:906
msgid ""
"Warning : you are opening a file saved with a version of\n"
"Aria Maestosa more recent than the version you currently have.\n"
"It may not open correctly."
msgstr "警告：您正在打开一个用比您现在的版本⏎更新的Aria Maestosa保存的文件。⏎它可能无法正确打开。"

#. I18N: - in controller, when a controller can only be on/off
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:194
msgid "On"
msgstr "开"

#. I18N: - in controller, when a controller can only be on/off
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:196
msgid "Off"
msgstr "关"

#. I18N: - in controller, for a controller with min/max range
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:198
msgid "Min"
msgstr "最小"

#. I18N: - in controller, for a controller with min/max range
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:200
msgid "Max"
msgstr "最大"

#. I18N: - when setting pan in controller
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:202
msgid "Left"
msgstr "左"

#. I18N: - when setting pan in controller
#: Src/Pickers/ControllerChoice.cpp:204
msgid "Right"
msgstr "右"

#: Src/Pickers/TuningPicker.cpp:62
msgid "Rearrange selected notes"
msgstr "重新排列所选的音符"

#. I18N: - when setting time signature, to indicate it's not constant through
#. song
#: Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:178
msgid "Varies throughout song"
msgstr "作用于整首歌曲"

#. I18N: - when setting a wrong time signature
#: Src/Pickers/TimeSigPicker.cpp:282
msgid "Denominator must be a power of 2"
msgstr "分母必须是2的幂"

#. I18N: - in the view settings for score editor. whether to show notes in a
#. traditional musical way.
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:80
msgid "Musical notation"
msgstr ""

#. I18N: - in the view settings for score editor. whether to show notes in a
#. "computer" linear way.
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:82
msgid "Linear Notation"
msgstr ""

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:85
msgid "G Clef"
msgstr "G谱号"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:86
msgid "F Clef"
msgstr "F谱号"

#. I18N: - show score an octave higher
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:88
msgid "Octave +1"
msgstr "八度+1"

#. I18N: - show score an octave lower
#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:90
msgid "Octave -1"
msgstr "八度-1"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:99 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:109
#: Src/Midi/Note.h:109 Src/Midi/Note.h:125
msgid "G"
msgstr "G"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:99 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:102
#: Src/Midi/Note.h:106 Src/Midi/Note.h:122
msgid "E"
msgstr "E"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:100 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:108
#: Src/Midi/Note.h:104 Src/Midi/Note.h:120
msgid "D"
msgstr "D"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:100 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:103
#: Src/Midi/Note.h:101 Src/Midi/Note.h:117
msgid "B"
msgstr "B"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:101 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:104
#: Src/Midi/Note.h:108
msgid "F#"
msgstr "F#"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:102 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:105
#: Src/Midi/Note.h:103
msgid "C#"
msgstr "C#"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:103 Src/Midi/Note.h:110
msgid "G#"
msgstr "G#"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:104 Src/Midi/Note.h:105
msgid "D#"
msgstr "D#"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:105 Src/Midi/Note.h:100
msgid "A#"
msgstr "A#"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:108 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:111
#: Src/Midi/Note.h:107 Src/Midi/Note.h:123
msgid "F"
msgstr "F"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:109 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:112
#: Src/Midi/Note.h:116
msgid "Bb"
msgstr "Bb"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:110 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:113
#: Src/Midi/Note.h:121
msgid "Eb"
msgstr "Eb"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:111 Src/Pickers/KeyPicker.cpp:114
#: Src/Midi/Note.h:126
msgid "Ab"
msgstr "Ab"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:112 Src/Midi/Note.h:119
msgid "Db"
msgstr "Db"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:113 Src/Midi/Note.h:124
msgid "Gb"
msgstr "Gb"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:114
msgid "Cb"
msgstr "Cb"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:127
msgid "Guess Key"
msgstr "猜测键"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:128
msgid "Custom Key"
msgstr "自定义键"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:153
msgid "User presets"
msgstr "用户预设置"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:166
msgid "Edit Presets..."
msgstr "编辑预设置"

#: Src/Pickers/KeyPicker.cpp:522
#, c-format
msgid "%s Major, %s minor"
msgstr "%s 大调, %s 小调"

#: Src/Pickers/VolumeSlider.cpp:132
msgid "volume"
msgstr "音量"

#: Src/Pickers/MagneticGridPicker.cpp:43
msgid "Triplet"
msgstr "三连音"

#: Src/Pickers/MagneticGridPicker.cpp:44
msgid "Dotted"
msgstr "附点音符"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:83 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:104
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:124
msgid "Piano"
msgstr "钢琴"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:84
msgid "Chromatic Percussion"
msgstr "半音打击乐器"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:85 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:106
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:125
msgid "Organ"
msgstr "风琴"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:86 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:107
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:131
msgid "Guitar"
msgstr "吉他"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:87 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:108
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:134
msgid "Bass"
msgstr "贝司"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:88
msgid "Strings"
msgstr "弦乐"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:89
msgid "Ensemble"
msgstr "合唱或合奏"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:90 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:111
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:126
msgid "Brass"
msgstr "铜管乐器"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:91 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:112
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:129
msgid "Reed"
msgstr "哨片乐器"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:92 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:130
msgid "Pipe"
msgstr "吹管乐器"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:93 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:114
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:128
msgid "Synth Lead"
msgstr " 合成主音"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:94
msgid "Synth Pad"
msgstr "合成柔音"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:95
msgid "Synth Effects"
msgstr "合成特效"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:96 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:115
msgid "Ethnic"
msgstr "民族乐器"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:97
msgid "Percussive"
msgstr "打击乐"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:98 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:117
#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:136 Src/Editors/DrumEditor.cpp:231
msgid "Sound Effects"
msgstr "声音效果"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:105
msgid "Chromatic"
msgstr "半音的"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:109
msgid "Strings and Orchestra"
msgstr "弦乐和乐团"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:110
msgid "Choirs, Pads and Voices"
msgstr "合唱，和音和声部"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:113
msgid "Flutes and Pipe"
msgstr "笛子和吹管乐器"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:116 Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:135
msgid "Percussion"
msgstr "打击乐器"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:127
msgid "Pads"
msgstr "垫"

#: Src/Pickers/InstrumentPicker.cpp:132
msgid "Plucked"
msgstr "拨弦乐器"

#: Src/PreferencesData.cpp:152
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: Src/PreferencesData.cpp:178
msgid "MIDI Driver"
msgstr "MIDI驱动器"

#. I18N: In preferences
#: Src/PreferencesData.cpp:190
msgid "Play during edit (default value)"
msgstr "编辑时播放(默认值)"

#: Src/PreferencesData.cpp:192
msgid "Always"
msgstr "永远"

#: Src/PreferencesData.cpp:193
msgid "On note change"
msgstr "音符改变时"

#: Src/PreferencesData.cpp:194
msgid "Never"
msgstr "从不"

#. I18N: In preferences
#: Src/PreferencesData.cpp:199
msgid "Default Score View"
msgstr "默认乐谱视图"

#: Src/PreferencesData.cpp:201
msgid "Both Musical and Linear"
msgstr "同时乐器和乐谱"

#: Src/PreferencesData.cpp:202
msgid "Musical Only"
msgstr "仅乐器"

#: Src/PreferencesData.cpp:203
msgid "Linear Only"
msgstr "仅乐谱"

#. I18N: In preferences
#: Src/PreferencesData.cpp:208
msgid "Default Editor View"
msgstr "默认编辑器视图"

#: Src/PreferencesData.cpp:210
msgid "Keyboard"
msgstr "钢琴键盘"

#: Src/PreferencesData.cpp:211
msgid "Score"
msgstr "五线谱"

#: Src/PreferencesData.cpp:212
msgid "Tablature"
msgstr "六线谱"

#. I18N: In preferences
#: Src/PreferencesData.cpp:218
msgid "Instrument Classification"
msgstr "乐器分类"

#: Src/PreferencesData.cpp:220
msgid "MIDI Standard"
msgstr "MIDI标准"

#: Src/PreferencesData.cpp:230
msgid "Soundfont"
msgstr "soundfont"

#: Src/PreferencesData.cpp:237
msgid "Follow playback by default"
msgstr "遵循预设播放"

#: Src/PreferencesData.cpp:242
msgid "Enable playthrough when recording by default"
msgstr "依预设录制时启用playthrough"

#: Src/PreferencesData.cpp:247
msgid "Check online for new versions"
msgstr "在线检查版本更新"

#: Src/PreferencesData.cpp:252
msgid "Remember window location"
msgstr "记住窗口位置"

#: Src/PreferencesData.cpp:284
msgid "Automatically launch FluidSynth if needed"
msgstr "如果需要，自动启动FluidSynth"

#: Src/PreferencesData.cpp:291
msgid "Single-instance application"
msgstr "单实例应用"

#: Src/PreferencesData.cpp:297
msgid "Show note names in piano-roll"
msgstr "在滚动琴键上显示音符名"

#: Src/PreferencesData.cpp:303
msgid "Restore open files from previous session"
msgstr "从先前进程恢复打开的文件"

#: Src/main.cpp:338 Src/main.cpp:359
msgid ""
"Sorry an internal error occurred : an exception was caught unhandled : "
msgstr "很抱歉，发生内部错误：一个异常被发现未处理："

#: Src/IO/AriaFileWriter.cpp:49 Src/IO/AriaFileWriter.cpp:58
#, c-format
msgid "Could not open file '%s' for reading"
msgstr "无法打开文件 '%s' 进行读取"

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:170
msgid ""
"This MIDI file has tracks that play on multiple MIDI channels. This is not "
"supported by Aria Maestosa."
msgstr "此MIDI文件中含有用于多个MIDI通道的音轨，Aria Maestosa并不支持此项。"

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:185
msgid ""
"This MIDI file has a track that sends events on multiple MIDI channels. This"
" is not supported by Aria Maestosa."
msgstr "此MIDI文件中含有传递事件到多个MIDI通道的音轨，Aria Maestosa并不支持此项。"

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:236
#, c-format
msgid ""
"This MIDI file appears to be incorrect; a note at tick %i in channel %i does"
" not appear to have an end"
msgstr "此MIDI文件出现了错误；通道 %i 的tick %i 中一个音符貌似没有结束"

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:271
#, c-format
msgid ""
"This MIDI file uses controller #%i, which is not part of the MIDI standard. "
"This information will be discarded."
msgstr "此MIDI文件使用了控制器 #%i，而这并非MIDI标准的一部分。这些信息将被丢弃。"

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:281
msgid ""
"This MIDI file uses Registered Parameters, which are currently not supported"
" by Aria Maestosa."
msgstr "此MIDI文件使用了注册的参数，而这个目前未被Aria Maestosa支持。"

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:285
msgid ""
"This MIDI files uses NRPN (Non-Registered Parameters, i.e. non-standard "
"controllers), which are currently not supported by Aria Maestosa."
msgstr "此MIDI文件使用了NRPN(未注册参数，即非标准控制器)，而这个目前未被Aria Maestosa支持。"

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:297
msgid ""
"This MIDI files uses Channel Mode Message, which are currently not supported"
" by Aria Maestosa."
msgstr "此MIDI文件使用了通道模式信息，而这个目前未被Aria Maestosa支持。"

#: Src/IO/MidiFileReader.cpp:301
#, c-format
msgid ""
"This MIDI file uses unsupported MIDI controller #%i. Data related to this "
"controller will be discarded."
msgstr "此MIDI文件使用了不受支持的MIDI控制器 #%i。与此控制器相关联的数据将被丢弃。"

#: Src/PresetManager.cpp:133
#, c-format
msgid "Sorry, an error occurred : could not create %s"
msgstr "很抱歉，出现错误：无法创建 %s"

#: Src/Printing/AbstractPrintableSequence.cpp:39
msgid "Aria Maestosa song"
msgstr "Aria Maestosa歌曲"

#. I18N: for printing (page orientation)
#: Src/Printing/wxEasyPrintWrapper.cpp:232
msgid "Portrait"
msgstr "纵向"

#: Src/Printing/wxEasyPrintWrapper.cpp:232
msgid "Landscape"
msgstr "横向"

#. I18N: for printing (page setup)
#: Src/Printing/wxEasyPrintWrapper.cpp:234
#, c-format
msgid "left = %i mm, right = %i mm,"
msgstr "左 = %i mm, 右 = %i mm,"

#: Src/Printing/wxEasyPrintWrapper.cpp:235
#, c-format
msgid "top = %i mm, bottom = %i mm"
msgstr "顶端 = %i mm, 底端 = %i mm"

#. I18N: beats per minute (tempo)
#: Src/Editors/ControllerEditor.cpp:91
msgid "bpm"
msgstr "bpm"

#. I18N: as in "+2 semitones"
#: Src/Editors/ControllerEditor.cpp:96
msgid "semitones"
msgstr "半音"

#. I18N: as in "soundbank"
#: Src/Editors/ControllerEditor.cpp:101
msgid "bank ID"
msgstr ""

#: Src/Editors/ControllerEditor.cpp:731
msgid "Lyrics"
msgstr "歌词"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:92
msgid "High Q"
msgstr "High Q"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:94
msgid "Slap"
msgstr "Slap"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:96
msgid "Push"
msgstr "Push"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:98
msgid "Pull"
msgstr "pull"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:100 Src/Editors/DrumEditor.cpp:112
msgid "Stick"
msgstr "小鼓鼓边"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:102
msgid "Square"
msgstr "Square"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:104
msgid "Metro"
msgstr "Metro"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:106
msgid "Metro bell"
msgstr "Metro bell"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:108
msgid "Bass drum 2"
msgstr "大鼓 2"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:110
msgid "Bass drum 1"
msgstr "大鼓 1"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:114
msgid "Snare"
msgstr "小鼓 1"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:116
msgid "Clap"
msgstr "拍手"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:118
msgid "Snare 2"
msgstr "小鼓 2"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:120
msgid "Tom 6"
msgstr "低音鼓 6"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:122
msgid "Closed hi-hat"
msgstr "闭合开合钹"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:124
msgid "Tom 5"
msgstr "低音鼓 5"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:126
msgid "Pedal hi-hat"
msgstr "脚踏开合钹"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:128
msgid "Tom 4"
msgstr "中音鼓 4"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:130
msgid "Open hi-hat"
msgstr "开放开合钹"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:132
msgid "Tom 3"
msgstr "中音鼓 3"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:134
msgid "Tom 2"
msgstr "高音鼓 2"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:136
msgid "Crash"
msgstr "强音钹 1"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:138
msgid "Tom 1"
msgstr "高音鼓 1"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:140
msgid "Ride"
msgstr "打点钹 1"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:142
msgid "Chinese"
msgstr "钹"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:144
msgid "Ride bell"
msgstr "响铃"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:146
msgid "Tambourine"
msgstr "铃鼓"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:148
msgid "Splash"
msgstr "小钹铜钹"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:150
msgid "Cowbell"
msgstr "牛铃"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:152
msgid "Crash 2"
msgstr "强音钹 2"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:154
msgid "Vibraslap"
msgstr "噪音器"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:156
msgid "Ride 2"
msgstr "打点钹 2"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:158
msgid "Hi bongo"
msgstr "高音邦加鼓"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:160
msgid "Low bongo"
msgstr "低音邦加鼓"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:162
msgid "Mute hi conga"
msgstr "闷音高音康加鼓"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:164
msgid "Open hi conga"
msgstr "开放高音康加鼓"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:166
msgid "Low conga"
msgstr "低音康加鼓"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:168
msgid "High timbale"
msgstr "高音天巴雷鼓"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:170
msgid "Low timbale"
msgstr "低音天巴雷鼓"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:172
msgid "High agogo"
msgstr "高音阿哥哥"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:174
msgid "Low agogo"
msgstr "低音阿哥哥"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:176
msgid "Cabasa"
msgstr "卡巴沙（串珠）"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:178
msgid "Maracas"
msgstr "沙槌"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:180
msgid "Short whistle"
msgstr "短口哨"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:182
msgid "Long whistle"
msgstr "长口哨"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:184
msgid "Short guiro"
msgstr "短刮壶"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:186
msgid "Long guiro"
msgstr "长刮壶"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:188
msgid "Claves"
msgstr "梆子"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:190
msgid "Hi wood block"
msgstr "高音木鱼"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:192
msgid "Lo wood block"
msgstr "低音木鱼"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:194
msgid "Mute cuica"
msgstr "弱音美洲拉鼓声"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:196
msgid "Open cuica"
msgstr "开击美洲拉鼓声"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:198
msgid "Mute triangle"
msgstr "闷音三角铁"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:200
msgid "Open triangle"
msgstr "开放三角铁"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:202
msgid "Shaker"
msgstr "振动器"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:204
msgid "Jingle Bell"
msgstr "丁当响铃"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:206
msgid "Bell Tree"
msgstr "音树"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:208
msgid "Castanets"
msgstr "响板"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:210
msgid "Mute surdo"
msgstr "闷音surdo"

#. I18N: drum name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:212
msgid "Open surdo"
msgstr "开音surdo"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:217
msgid "Drumkit"
msgstr "架子鼓"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:219
msgid "Hi-hat"
msgstr "镲"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:221
msgid "Cymbal"
msgstr "钹"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:223
msgid "Toms"
msgstr "鼓"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:225
msgid "African"
msgstr "非洲的"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:227
msgid "Latin"
msgstr "拉丁的"

#. I18N: percussions category name
#: Src/Editors/DrumEditor.cpp:229
msgid "Others"
msgstr "其它"

#: Src/PreferencesData.h:63
msgid "System soundbank"
msgstr "系统音色库"
